<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:space="preserve" xml:lang="fre">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Textes Latins de l'éditions de 2003</title>
                <author>Deleani-Vermander</author>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority/>
                <idno type="filename"/>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>Source Desc should be completed for Epidoc Compliancy</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>This document has been pre-generated by <ref target="http://capitains.github.io">CapiTainS Guidelines</ref> Cookiecutter script</p>
             <p>The attribute cert="low" has been used to reflect that the original text is only use as inspiration.</p>
         </projectDesc>
         <refsDecl n="CTS">
            <cRefPattern n="sentence" matchPattern="(\w+).(\w+).(\w+)" replacementPattern="#xpath(/tei:TEI/tei:text/tei:body/tei:div/tei:div[@n='$1']/tei:div[@n='$2']//tei:seg[@n='$3'])">
                <p>This pointer pattern extracts lesson and text and sentence</p>
            </cRefPattern>
            <cRefPattern n="text" matchPattern="(\w+).(\w+)" replacementPattern="#xpath(/tei:TEI/tei:text/tei:body/tei:div/tei:div[@n='$1']/tei:div[@n='$2'])">
                <p>This pointer pattern extracts lesson and text</p>
            </cRefPattern>
            <cRefPattern n="lesson" matchPattern="(\w+)" replacementPattern="#xpath(/tei:TEI/tei:text/tei:body/tei:div/tei:div[@n='$1'])">
                <p>This pointer pattern extracts lesson</p>
            </cRefPattern>
        </refsDecl>
            <refsDecl>
        	   <refState unit="lesson"/>
               <refState unit="text"/>
               <refState unit="sentence"/>
            </refsDecl>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div type="edition" n="urn:cts:aperire:delver.init.opp-lat1" xml:lang="lat">
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="2">
                    <div type="textpart" subtype="text" n="1">
                        <p>
                            <seg n="1"> Vergilius poeta miseram urbis Troiae fortunam fugamque Aeneae narravit .</seg>
                            <seg n="2"> Nautae Graeci , postquam inuaserunt Troiam , impulsi avaritia , divitias diripuerunt praedamque fecerunt et , incensi ira , urbem flammis absumpserunt .</seg>
                            <seg n="3"> Incolas autem aut maxima cum saeuitia occiderunt aut captivos abduxerunt neque feminis pepercerunt .</seg>
                            <seg n="4"> Sed Aeneas e patria fugit deaeque Minervae statuam abstulit .</seg>
                            <seg n="5"> Post multas aerumnas in Italiam pervenit .</seg>
                            <seg n="6"> Ibi Latinus rex filiam advenarum duci dedit .</seg>
                            <seg n="7"> Ascanius filius urbem Albam condidit , unde uenerunt Romulus Remusque .</seg>
                        </p>
                    </div>
                </div>
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="3">
                    <div type="textpart" subtype="text" n="1" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0474.phi043:2.5-2.6" cert="low">
                        <p>
                              <seg n="1">Romulus , uir magno ingenio sollertiaque , in pulcherrimo loco multisque commodis praedito Romam condidit.</seg>
                              <seg n="2">In ripa enim tranquilli fluuii sita , urbs Roma res ad uitam necessarias non solum per mare , sed etiam e terra semper accepit nec uitia maritima praebuit.</seg>
                              <seg n="3">Praeterea , quia iuga ardua et natiua praesidia habuit , multos annos intacta permansit ;</seg>
                              <seg n="4">unum aditum , qui erat inter Esquilinum et Quirinalem , cinxit Romulus fossa uastissima .</seg>
                              <seg n="5">Sic munitum locum delegit Romulus .</seg>
                        </p>
                        <p>
                              <seg n="6">Itaque dixit Cicero orator :</seg>
                              <seg n="7"><said who="Cicero">« Diuinae sapientiae plenus fuisti , Romule , et Romanorum prudentissimus » .</said></seg>

                        </p>                        
                    </div>
                    <div type="textpart" subtype="text" n="2" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0474.phi005:2.4.39" cert="low">
                        <p>
                             <seg n="1"> Diodorus , uir magno ingenio elegantiaque , in Sicilia multos annos uixit .</seg>
                             <seg n="2"> Pulcherrima pocula summi artificii pretiique emit .</seg>
                             <seg n="3"> Itaque Verres praetor , quia Romanorum improbissimus cupidissimusque erat , Diodorum aurea pocula poposcit .</seg>
                             <seg n="4"> Diodorus autem respondit :</seg>
                             <seg n="5"> <said who="Diodorus">« Pocula mea apud quemdam propinquum in agris reliqui » </said>,</seg>
                             <seg n="6">Tum Verres Diodori ad propinquum seruos statim misit , qui dixit :</seg>
                             <seg n="7"> « Heri quidem ad Diodorum pocula misi » .</seg>
                             <seg n="8"> Interea Diodorus bona collegit atque e Sicilia castra commouit .</seg>
                        </p>                        
                    </div>
                </div>
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="4">
                    <div type="textpart" subtype="text" n="1" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0474.phi043:2.7-2.8" cert="low">
                        <p>
                          <seg n="1">Romulus, ubi Romam condidit, extrema sollertia fuit.</seg>
                          <seg n="2">Nam quia uiri Romani sine feminis erant, puellas Sabinas, quae ludis Consualibus aderant, rapuit et collocauit in familiarum amplissimarum matrimoniis.</seg>
                        </p>
                        <p>
                          <seg n="3">Sed Tatius, Sabinorum rex, iratus in Romulum, Romanos habuit perfidissimos et bellum intulit.</seg>
                          <seg n="4">Multa uariaque fuerunt proelia.</seg>
                          <seg n="5">Denique Romulus et Tatius regna sacraque consociauerunt ac primos noui populi in regium consilium delegerunt;</seg>
                          <seg n="6">populum autem in curias triginta descripserunt.</seg>
                          <seg n="7">Sed post exitium Tatii fuit Romulo tota potentia, sicut Romanorum sagacissimi prouiderant.</seg>
                        </p>
                        <p>
                          <seg n="8">Sic Romulus consilium uere magnum felicissime perfecerat:</seg>
                          <seg n="9">non solum Romam, sed etiam populum Romanum constituerat;</seg>
                          <seg n="10">utilissima Romanis gesserat;</seg>
                          <seg n="11">uir sollertissimus fuerat.</seg>
                          <seg n="12">Itaque, si Romulus maximus Romanorum fuit, iure posteri eum laudauerunt.</seg>
                        </p>
                    </div>
                    <div type="textpart" subtype="text" n="2" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0914.phi00121:12-13" cert="low">
                      <p>
                        <seg n="1"> Romulus aduersus Tatium processerat et pugnam conseruerat.</seg>
                        <seg n="2"> Primo impetu, uir clarus, nomine Hostillus, cecidit.</seg>
                        <seg n="3"> Itaque consternati Romani fugerunt.</seg>
                        <seg n="4"> Sed, ut clamitauit Tatius « uicimus perfidos », Romulus in eum cum globo ferocissimorum uirorum impetum fecit.</seg>
                        <seg n="5"> Tum Romani arma ad caelum sustulerunt et fortiter restiterunt.</seg>
                      </p>
                      <p>
                        <seg n="6"> Sed uenerunt repente inter tela raptae a Roma­nis Sabinae ac, postquam silentium factum est, magnis cum lacrimis dixerunt : </seg>
                        <seg n="7"> « Nos causa belli sumus ». </seg>
                        <seg n="8"> Romanos et Sabinos mouit res ac Romulus Tatiusque, pace confecta, regna consociauerunt</seg>
                      </p>
                    </div>
                </div>
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="5">
                  <div type="textpart" subtype="text" n="1" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0474.phi043:2.8-2.9" cert="low">
                    <p>
                      <seg n="1">Multis quoque de causis Romulus laudari potest.</seg>
                      <seg n="2">Nam existimauit imperium regium, optimorum auctoritate temperatum, Ro­manis ualde prodesse.</seg>
                      <seg n="3">Ergo patriam gubernauit cum primorum consilio.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="4">Liberos eorum nominauit patricios atque in clientelas plebem descripsit.</seg>
                      <seg n="5">Deorum autem auxilio populum Romanum egere putauit.</seg>
                      <seg n="6">Quamobrem e singulis tribubus singuli cooptati sunt, quibus auspicia dedit.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="7">Praeterea cum finitimis multa bella gesta sunt, sed Romulus numquam uictus est.</seg>
                      <seg n="8">Patriam uero locupletare non destitit, quia minime cupidus fuit.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="9">Narrat Cicero Romulum post exitium a populo deum factum esse.</seg>
                      <seg n="10">Is septem et triginta annos regnauerat.</seg>
                    </p>
                  </div>
                  <div type="textpart" subtype="text" n="2" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0914.phi00121:16" cert="low">
                    <p>
                      <seg n="1">Erat Romulus, in campo ad Caprae paludem maxima cum turba, ubi facta est subito tempestas.</seg>
                      <seg n="2">Ac densus nimbus populo abstulit conspectum Romuli.</seg>
                      <seg n="3">Deinde, postquam serena et tranquilla lux rediit, Romani, cum uacuam sellam regiam uiderunt, aliquamdiu silentium obtinuerunt.</seg>
                      <seg n="4">Mox pauci, deinde paene uniuersi deum salutauerunt Romulum.</seg>
                      <seg n="5">Sed aliqui taciti permanserunt :</seg>
                      <seg n="6">arguebant enim Romulum discerptum esse patrum manibus.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="7">Deinde Proculus quidam dixit se Romulum ad caelum abeuntem uidisse.</seg>
                    </p>
                  </div>
                </div>
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="6">
                  <div type="textpart" subtype="text" n="1" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0474.phi043:2.10, urn:cts:latinLit:phi0474.phi043:2.13-2.14" cert="low">
                    <p>
                      <seg n="1">Sic narrat Cicero exitium Romuli:</seg>
                      <seg n="2">is in campo cum suis erat; </seg>
                      <seg n="3">subito, sole obscurato, non iam comparuit.</seg>
                      <seg n="4">Itaque Romani deorum in numero collocauerunt eum.</seg>
                      <seg n="5">Tunc populus Romanus desiderio eius regem flagitare non destitit.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="6">Paulo post, Numam Pompilium, Sabinum, sibi regem adsciuit.</seg>
                      <seg n="7">Is, Sabinorum quietissimus, magnae prudentiae erat.</seg>
                      <seg n="8">Nam ut uidit Romanos semper esse belli auidos, ab eo uitio eos reuocare uoluit.</seg>
                      <seg n="9">Itaque in concilio populo dixit se studium otii ei inicere uelle:</seg>
                      <seg n="10">« Sine praeda, Quirites, commodis abundare potestis.</seg>
                      <seg n="11">Ego agros quos bello Romulus cepit diuido doque uobis. »</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="12">Praeterea multa sacra instituit.</seg>
                      <seg n="13">Putauit enim se eo modo animos Romanorum placaturum esse.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="14">Sic Numa, postquam in concordia undequadraginta annos regnauit, e uita excessit.</seg>
                    </p>
                  </div>
                  <div type="textpart" subtype="text" n="2" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0914.phi00121:18, urn:cts:latinLit:phi0914.phi00121:21" cert="low">
                    <p>
                      <seg n="1">Eo modo Numa Pompilius rex creatus est :</seg>
                      <seg n="2">is in arcem ab augure deductus erat atque in lapide ad meridiem consederat.</seg>
                      <seg n="3">Deinde ad laeuam eius augur sedem cepit, dextra baculum sine nodo aduncum tenens. </seg>
                      <seg n="4">(Romani eum appelant lituum).</seg>
                      <seg n="5">Postea augur, in laeuam translato lituo, dextram imposuit in caput Numae ac dixit ea uerba :</seg>
                      <seg n="6">« Iupiter pater, si uis Numam Pompilium Romanorum regem esse, da signa nobis certa inter fines quos feci »</seg>
                      <seg n="7">Ubi uidit augur signa data esse, Numa rex declaratus est atque in forum descendit.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="8">Paulo post, ad animos Romanorum commouendos, simulauit Numa sibi cum dea Egeria esse colloquia nocturna et adfirmauit se auxilio eius gratissima deis sacra instituere.</seg>
                    </p>
                  </div>
                </div>
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="7">
                  <div type="textpart" subtype="text" n="1" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0474.phi043:2.17-2.20" cert="low">
                    <p>
                      <seg n="1">Post Pompilii exitium Tullus Hostilius a populo rex creatus est.</seg>
                      <seg n="2">Is bellum renouauit iusque belli constituit.</seg>
                      <seg n="3">Post eum regnauit Numae nepos, Ancus Martius.</seg>
                      <seg n="4">Is, postquam Latinos bello deuicit, adsciuit eos in ciuitatem.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="5">Deinde Auentinum et Coelium montem adiunxit urbi ;</seg>
                      <seg n="6">et siluas maritimas publicauit deditque colonis ;</seg>
                      <seg n="7">et ad ostium Tiberis amnis Ostiam urbem condidit.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="8">Post eum regnauit Demaratus quidam, Corinthius, uir magno honore et pecunia praeditus, consiliorum Anci Martii particeps.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="9">Quod erat in eo summa comitas, summa in ciues benignitas, populi suffragiis rex creatus erat.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="10">Addit Cicero quod, ubi e patria fugit, nomen Graecum dimisit ac Romae Lucius Tarquinius appellatus est — post exilium enim adscitus erat ciuis a Tarquiniensibus —.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="11">Primus equites creauit.</seg>
                      <seg n="12">Bello Aequorum gentem subegit et aedem Ioui in Capitolio uouit.</seg>
                  </p>
                  </div>
                  <div type="textpart" subtype="text" n="2" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0474.phi043:2.25" cert="low">
                    <p>
                      <seg n="1">Nam rex ille, primum optimi regis caede maculatus, integra mente non erat;</seg>
                      <seg n="2">et, cum metueret poenam sceleris summam, metui se uolebat.</seg>
                      <seg n="3">Deinde, uictoriis diuitiisque subnixus exsultabat insolentia, neque suos mores regere poterat, neque suorum libidines.</seg>
                      <seg n="4">Itaque, quia eius filius, Lucretiae, Tricipitini filiae, Collatini uxori, uim attulerat, mulierque ob illam iniuriam se morte multauerat, uir ingenio et uirtute praeditus, L. Brutus, depulit a ciuibus suis iniustum id durae seruitutis iugum.</seg>
                    </p>
                  </div>
                </div>
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="8">
                  <div type="textpart" subtype="text" n="1" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0474.phi005:2.4.96" cert="low">
                    <p>
                      <seg n="1">Chrysas est amnis qui in Sicilia per Assorinorum agros fuit.</seg>
                      <seg n="2">Is apud illos habetur deus et religione maxima colitur.</seg>
                      <seg n="3">Fanum eius est in agro propter ipsam uiam qua Assoro itur Hennam.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="4">In eo Chrysae simulacrum est praeclare factum e marmore.</seg>
                      <seg n="5">Quod Verres poscere Assorinos propter singularem eius fani religionem non ausus est.</seg>
                      <seg n="6">Tlepolemo dat et Hieroni negotium.</seg>
                      <seg n="7">Illi noctu cum armatis hominibus ueniunt, fores aedis effringunt;</seg>
                      <seg n="8">aeditumi custodesque mature sentiunt;</seg>
                      <seg n="9">signum, quod erat notum uicinitati, bucina datur;</seg>
                      <seg n="10">homines ex agris concurrunt;</seg>
                      <seg n="11">eicitur iugaturque Tlepolemus</seg>
                    </p>
                  </div>
                  <div type="textpart" subtype="text" n="2" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0448.phi001:1.1.1-1.1.4">
                    <p>
                      <seg n="1">Gallia est omnis divisa in partes tres, quarum unam incolunt Belgae, aliam Aquitani, tertiam qui ipsorum lingua Celtae, nostra Galli appellantur. </seg>
                      <seg n="2">Hi omnes lingua, institutis, legibus inter se differunt. </seg>
                      <seg n="3">Gallos ab Aquitanis Garumna flumen, a Belgis Matrona et Sequana dividit. </seg>
                      <seg n="4">Horum omnium fortissimi sunt Belgae, propterea quod a cultu atque humanitate provinciae longissime absunt, minimeque ad eos mercatores saepe commeant atque ea quae ad effeminandos animos pertinent important, </seg>
                      <seg n="5">proximique sunt Germanis, qui trans Rhenum incolunt, quibuscum continenter bellum gerunt.</seg>
                      <seg n="6">Qua de causa Helvetii quoque reliquos Gallos virtute praecedunt, quod fere cotidianis proeliis cum Germanis contendunt, cum aut suis finibus eos prohibent aut ipsi in eorum finibus bellum gerunt. </seg>
                    </p>
                  </div>
                </div>
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="9">
                  <div type="textpart" subtype="text" n="1" sameAs="urn:cts:latinLit:phi1318.phi001:6.16.17-6.16.20">
                    <p>
                      <seg n="1">Iam dies alibi, illic nox omnibus noctibus nigrior densiorque; <gap reason="omitted" /></seg>
                      <seg n="2">Placuit egredi in litus, et ex proximo adspicere, ecquid iam mare admitteret;</seg>
                      <seg n="3">quod adhuc vastum et adversum permanebat.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="4"><milestone unit="section" n="18" />Ibi super abiectum linteum recubans semel atque iterum frigidam aquam poposcit hausitque.</seg>
                      <seg n="5">Deinde flammae flammarumque praenuntius odor sulpuris alios in fugam vertunt, excitant illum.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="6"><milestone unit="section" n="19" />Innitens servolis duobus assurrexit et statim concidit<gap reason="omitted" /></seg>
                      <seg n="7"><milestone unit="section" n="20" />Ubi dies redditus - is ab eo quem novissime viderat tertius -, corpus inventum integrum illaesum opertumque ut fuerat indutus: habitus corporis quiescenti quam defuncto similior.</seg>
                    </p>
                  </div>
                  <div type="textpart" subtype="text" n="2" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0448.phi001:6.13.1-6.13.6">
                    <p>
                      <seg n="1">In omni Gallia eorum hominum, qui aliquo sunt numero atque honore, genera sunt duo.</seg>
                      <seg n="2">Nam plebes paene servorum habetur loco, quae nihil audet per se, nullo adhibetur consilio. </seg>
                      <seg n="3"><milestone unit="section" n="2" /> Plerique, cum aut aere alieno aut magnitudine tributorum aut iniuria potentiorum premuntur, sese in servitutem dicant nobilibus: in hos eadem omnia sunt iura, quae dominis in servos.</seg>
                      <seg n="4"><milestone unit="section" n="3" /> Sed de his duobus generibus alterum est druidum, alterum equitum.</seg>
                      <seg n="5"><milestone unit="section" n="4" /> Illi rebus divinis intersunt, sacrificia publica ac privata procurant, religiones interpretantur:</seg>
                      <seg n="6">ad hos magnus adulescentium numerus disciplinae causa concurrit, magnoque hi sunt apud eos honore. </seg>
                      <seg n="7"><milestone unit="section" n="5" /> Nam fere de omnibus controversiis publicis privatisque constituunt, et, si quod est admissum facinus, si caedes facta, si de hereditate, de finibus controversia est, idem decernunt, praemia poenasque constituunt; </seg>
                      <seg n="8"><milestone unit="section" n="6" /> si qui aut privatus aut populus eorum decreto non stetit, sacrificiis interdicunt. </seg>
                      <seg n="9">Haec poena apud eos est gravissima. </seg>
                    </p>
                  </div>
                </div>
                <div type="textpart" subtype="lesson" n="10">
                  <div type="textpart" subtype="text" n="1" sameAs="urn:cts:latinLit:phi1017.phi015:5.47, urn:cts:latinLit:phi1017.phi015:5.10, urn:cts:latinLit:phi1017.phi015:5.16, urn:cts:latinLit:phi1017.phi015:5.17">
                    <p>
                      <seg n="1">Cogitabis eum quem seruum tuum uocas ex isdem seminibus ortum, eodem frui caelo, aeque spirare, aeque uiuere, aeque mori !</seg>
                      <seg n="2">Tam tu illum uidere ingenuum potes quam ille te seruum .</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="3">Variana clade multos splendidissime natos <gap reason="omitted" /> fortuna depressit, alium ex illis pastorem, alium custodem casae fecit<gap reason="omitted" />.</seg>
                      <seg n="4">Quemadmodum stultus est, qui, equum empturus, non ipsum inspicit, sed stratum eius ac frenos, sic stultissimus est, qui hominem aut ex ueste aut ex condicione, quae uestis modo nobis circumdata est, aestimat.</seg>
                      <seg n="5">« Seruus est. »</seg>
                      <seg n="6">Sed fortasse liberr animo.</seg>
                      <seg n="7">« Seruus est...<gap reason="omitted" /> »</seg>
                      <seg n="8">Sed alius libidini seruit, alius auaritiae, alius ambitioni, omnes timori.</seg>
                      <seg n="9">Dabo consularem aniculae seruientem, dabo ancillae diuitem, ostendam nobilissimos iuuenes mancipia pantomimorum : </seg>
                      <seg n="10">nulla seruitus turpior est quam uoluntaria.</seg>
                    </p>
                  </div>
                  <div type="textpart" subtype="text" n="2" sameAs="urn:cts:latinLit:phi0448.phi001:6.16-6.17.2">
                    <p>
                      <seg n="1">Natio est omnis Gallorum admodum dedita religlonibus, </seg>
                      <seg n="2">atque, ob eam causant, qui sunt affecti grauloribus morbis, quique in proeliis periculisque uersantur aut pro uictimis hommes immolant aut se immolaturos (esse) uouent, administrisque ad ea </seg>
                      <seg n="3">sacrificia Druidibus utuntur... <gap reason="omitted" /> ; </seg>
                      <seg n="4">publiceque elusdem generis habent instituta sacrificia.</seg>
                      <seg n="5">Alii immani magnitudine simulacra habent, quorum contexta uiminibus membra uiuis hominibus complent...<gap reason="omitted" /></seg>
                      <seg n="6">Supplicia eorum qui in furto aut in latrocinio sunt comprehensi, gratiora deis immortalibus esse arbitrantur ;</seg>
                      <seg n="7">sed, cum eius generis copia defecit, etiam ad innocentium supplicia descen­dunt.</seg>
                    </p>
                    <p>
                      <seg n="8">Deum maxime Mercurium colunt ; </seg>
                      <seg n="9">eius sunt plurima simulacra ;</seg>
                      <seg n="10">eum omnium inuentorem artium ferunt, eum uiarum atque itinerum ducem,</seg>
                      <seg n="11">eum ad quaestus pecuniae mercaturasque habere uim maximam arbitrantur.</seg>
                      <seg n="12">Post eum, Apollinem et Martem et Iouem et Mineruam.</seg>
                      <seg n="13">De iis eamdem fere quam reliquae gentes habent opinionem :</seg>
                      <seg n="14">Apollinem morbos depellere, Mineruam operum atque artificiorum initia tradere, Iouem imperium caelestium tenere, Martem bella regere.</seg>
                    </p>
                  </div>
                </div>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
